【東涌淪陷】港珠澳通車後第二個星期日 中國旅客逼爆食肆搶奶粉

【東涌淪陷】港珠澳通車後第二個星期日 內地旅客逼爆食肆搶奶粉

即時突發

港珠澳大橋上周三(24日)開通，其中一個最近大橋口岸的東涌轉車站，旋即成為內地旅客的「最就腳」落腳點，區內食肆被逼爆，生活用品及奶粉亦搶購一空，令一眾東涌居民叫苦連天！

早前fb群組「東涌居民關注組」發相出po，指昨今兩日，港鐵東涌站外人流較平日明顯增多，B出口附近更聚集大批內行團，多名旅客更席地而坐休息，當中不少人更手挽大袋小袋「戰利品」。帖文一出後，一班東涌居民隨即留言大吐苦水，指區內餐廳已經寥寥可數，但自港珠澳大橋通車後，每逢周末富東商場內的翠華茶餐廳及大家樂均逼滿內地人，令區內市民「無啖」好食，又指多名內地旅客到萬寧及藥房搶購生活用品、藥物、奶粉等，部分貨架更被清空，坦言東涌已經淪陷。

《蘋果》下午曾到場視察，發現鄰近東涌地鐵站的B6的巴士站，排滿長長的人龍，超過500人候車，另外所現場所見，亦有多個內地旅行團聚集，等侯上車，惟現場非常擠逼，令不少旅客鼓譟。入夜後，排隊等巴士的人龍亦未見消減，而東薈城內亦人頭湧湧。

記者又翻查資料，發現有內地旅行社自大橋開通後，以200多元人民幣舉辦「港珠澳大橋珠海口岸+大嶼山+東薈城一日遊」，即日往返內地，當中更標明會帶遊客到東涌購物。

唉 望到香港咁真係灰心
以前去過幾次光復屯門
邊阻止到港共一車車運班支那豬入黎

水貨9始終去屯元上水最方便

邊個垃圾區議員？

又話保民生？

東涌樓gogogo

只要呢邊口岸放得鬆手啲....
逸東個邊入面仲有村地可以做水貨倉..
利申: 東涌狗無投阿頂, 但相信好多人覺得無咩問題, 所以準備下次真係投俾阿頂等佢地嘆下。

深圳--> 上水 屯元
珠海--> 東涌

捨易取難而已,
況且B1個邊已經爆晒車,
分啲人呢邊走都唔出奇, 最主要係逸東迎東夠晒多綜緩人肯做,
我覺得實會變成上水屯門元朗一樣。

最開心緊係啲鋪啦, 不過無所謂, 東涌本身就屎都無得食, 變晒做藥房水貨鋪, 我個人無咩所謂, 都係要逼車出去買餸

廣州及其他省份 -->九龍西(高鐵)

點解果d 一日團唔參觀下半山區 跑馬地 呢d 地方呢⋯⋯

東涌居民未富先驕，上水屯門人叫你反對港豬噢你地仲話阻大嶼山發達

共慘黨殺到黎...

新嗰兩度已經叫少人用
想像唔到真係爆兩度會點算

本身東涌仲要咁多outlet....
真係未開金舖藥房都已經大把野引蝗入室

只要港豬仍未學曉支那做生意個種民瀆良心，煙漠雞棚帶動既香港GDP有排GoGoGo！！！

班仆街黎香港係由物資